%!TEX encoding = UTF8

%
% Glossaire
%

% Définissant les termes complémentaires n'apparaissant pas dans le texte précédent(ex:qu'est-ce qu'un octave?)

\section{Glossaire}
%\addcontentsline{toc}{section}{R\'esum\'e}

\begin{itemize}

\item \textbf{Fréquence } :  Nombre de vibrations par secondes (en hertz) d’une note.
\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Note\_de\_musique\#Degr.C3.A9\_et\_.C3.A9chelles\_musicales}}

\item \textbf{Métronome } : Outil libérant un son de façon régulière pouvant être ajusté pour indiquer la vitesse à laquelle une certaine pièce musicale doit être jouée.
\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/M\%C3\%A9tronome}}

\item \textbf{Note } : Représente la hauteur et la durée d’un son selon un convention préétablie.
\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Note\_de\_musique\#Degr.C3.A9\_et\_.C3.A9chelles\_musicales}}

\item \textbf{Octave } : Correspond à la différence entre deux sons dont  la fréquence de l’un est le double de l’autre. Un son de fréquence X est agréable à entendre avec un son de fréquence 2X.
\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Note\_de\_musique\#Degr.C3.A9\_et\_.C3.A9chelles\_musicales}}

\item \textbf{Persistance } : Durée du son après qu’il ai arrêté d’être joué.


\item \textbf{Rythme } : Spécifie le nombre de battements par minute d’une pièce musicale. Par exemple, un rythme de 80 BPM (battements par minute) indique qu’un maximum de 80 notes peuvent être jouées en une minute.


\item \textbf{Timbre } : Le timbre correspond au son complexe résultant d’une note joué d’un certain instrument. Par exemple, une note de 440hz jouée sur un piano n’a pas le même timbre que cette même note jouée sur une guitare.
\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Timbre\_(musique)}}

\end{itemize}